西隧仍塞車 過海巴慢四分鐘

2019年01月23日

西隧仍塞車 過海巴慢四分鐘

昨傍晚繁忙時間，警員在環球大廈掉頭位放置雪糕筒分隔車流。

【本報訊】中環灣仔繞道通車拖累西隧入口塞車，《蘋果》記者昨早繁忙時間試搭九巴968線，從元朗經西隧往天后，結果花約82分鐘抵達總站，較九巴預計時間多4分鐘。有乘客稱西隧入口平日較少塞車，前日上班車程亦多了15分鐘。

相關新聞：繞道補鑊防塞爆 增路牌 准切線中上環交通改善

乘客：可能司機唔熟路

前日繞道林士街天橋出現樽頸，車龍倒灌西隧，龍尾一度伸延至大角嘴富榮花園。記者昨早8時繁忙時間搭九巴968線，由元朗經西隧到天后，塞車情況依然，巴士在西隧入口需約5分鐘才能駛入隧道內，而在中環干諾道中近交易廣場亦有輕微擠塞。元朗往天后全程需時約82分鐘，較九巴預計的78分鐘慢約4分鐘。

在灣仔上班的乘客梁先生表示，西隧入口平日很少塞車，但前日花多約15分鐘才到達灣仔，「真係冇預過會遲……可能啲司機唔熟路，揸慢咗」。

在銅鑼灣上班的乘客黃小姐則認為昨天情況已較前日改善，「噚日咁上下時間，要用多15至20分鐘先到呢度（銅鑼灣）」。她又指現時未見繞道分流的成效，希望政府未來做好規劃。

運輸及房屋局長陳帆昨表示，中環灣仔繞道擠塞情況已較前日有很大改善，又指任何大型基建開通後都有交通擠塞，駕駛者需要磨合和適應新道路安排。

至於耗資360億元興建繞道是否值得，陳帆表示，實際效用有待繞道第二階段開通後評估才合理，當局會探討加快開通第二階段的方法，預期在一個月後完成。

■記者李思穎

上一則
上一則
繞道補鑊防塞爆增路牌准切線 中上環交通改善

下一則
下一則
美麗華墮窗案 慘死準新娘首來港